\chapter*{Forord\markboth{Forord}{Forord}}\label{ch:forord}
Denne rapport er udarbejdet af en gruppe studerende på 3. semester på datamatikeruddannelsen på University College Nordjylland pr. 2020 \\

Til dette projektforløb har gruppen skulle skrive to seperate rapporter. Denne rapport har til formål at dokumentere alt relevant til systemudvikling.
Herunder gælder at redegøre for forskellige procesmodeller og udviklingsmetoder, hvorefter at dokumentere hvordan projektgruppen aktivt har arbejdet med disse.
Envidere vil gruppen overvejelser i forhold til arkitektur og risikohåndtering blive dokumenteret. \\

Som elektronisk bilag til begge rapporter, er det biograf booking system blevet udviklet. Til udvikling af systemet er følgende værktøjer blevet brugt:

\begin{itemize}
    \item C\# til back-end programmering, og Vue til front-end.
    \item MS-SQL Database.
    \item Github til versionsstyring.
    \item Scrum og XP som udviklingsmetode, og YouTrack som scrum-værktøj.
\end{itemize}

Gruppen har i projektforløbet fået tildelt systemudviklingsunderviser Henrik Kristian Ulrik Øllgaard, 
til at vejlde i forbindelse med systemudviklingsrapporten.

\vspace{\baselineskip}\hfill Professionshøjskolen UCN, \today

\vfill\noindent
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}\\
  Daniel Thomsen\\
 {\footnotesize <1080612@ucn.dk>}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}\\
  Jesper Mellergaard\\
 {\footnotesize <1080645@ucn.dk>}
\end{minipage}
\vspace{3\baselineskip}
\newline
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}
  Kasper Møller Nielsen\\
 {\footnotesize <1080649@ucn.dk>}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}\\
 Kristoffer Aagard Mikkelsen\\
 {\footnotesize <1080659@ucn.dk>}
\end{minipage}