\chapter*{Forord\markboth{Forord}{Forord}}\label{ch:forord}
Denne rapport er udarbejdet af en gruppe studerende på 3. semester på datamatikeruddannelsen på University College Nordjylland pr. 2020 \\

Til dette projektforløb har gruppen skulle skrive to seperate rapporter. Denne rapport har til formål at dokumentere alt relevant til programmering og teknologi.
Herunder gælder at redegøre for hvilke overvejelse gruppen har haft i forhold til de emner der indgår i undervisningen, som for eksempel sikkerhed og samtidighed. \\

Som elektronisk bilag til begge rapporter, findes biograf bookings systemet som er blevet udviklet i forløbet. Til udvikling af systemet er følgende værktøjer blevet brugt:

\begin{itemize}
    \item C\# til back-end programmering, og HTML, CSS, JavaScript og VueJs til front-end.
    \item MS-SQL Database.
    \item Github til versionsstyring.
    \item Scrum og XP som udviklingsmetode, og YouTrack som scrum-værktøj.
\end{itemize}   

\vspace{\baselineskip}\hfill Professionshøjskolen, \today

\vfill\noindent
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}\\
  Daniel Thomsen\\
 {\footnotesize <1080612@ucn.dk>}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}\\
  Jesper Mellergaard\\
 {\footnotesize <1080645@ucn.dk>}
\end{minipage}
\vspace{3\baselineskip}
\newline
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}
  Kasper Møller Nielsen\\
 {\footnotesize <1080649@ucn.dk>}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
 \centering
 \rule{\textwidth}{0.5pt}\\
 Kristoffer Aagard Mikkelsen\\
 {\footnotesize <1080659@ucn.dk>}
\end{minipage}