\section{Test Eksempler}\label{sec:testeksempler}
Nedenfor findes udvalgte sektioner af koden til demonstration af gruppens implementeringen. Den første kode sektion vist nedenfor er en
setup metode, som i dette tilfælde bliver kørt før hver test i den testklasse. Klassen hedder "ShowingControllerTests" og indeholder 2 metoder.
Hernæst vises en kode som tester et kald til API'et, hvor det kræver en "Authentication token" for at få tilladelse.\\

\textbf{Setup Before Test}\\
Første sættes email og password til at matche en af administratorene i systemet. Hernæst instansieres en "jsonbody" og parametrene indsættes.
Et "Request" oprettes og pejer på ../auth/login som er ruten til "AuthControlleren's" login function. Kroppen bliver tilføjet tilbage 
"Requestet" og et respons modtaget ved at eksekvere. Hernæst opsamles den "JWT", som skal anvendes til de andre metoder. Det gøres ved at
deserialisere objektet, da det er serializeret og skal laves til et "JObject" for at opsamle dens "Token" som ses på linje 27.

\lstinputlisting[language={[Sharp]C}, caption={Init()}, label={list:testsetup}]{Code/testadminloginsetup.txt}

\textbf{Metode Eksemple}\\
Linje 6 til 9, instansieres et get-request som kaldes på API'et med en route til ShowingControllerens "GetAllShowings" metode. Hernæst tilføjes
en header som indeholder den token som blev oprettet ved login'et (Listing \ref*{list:testsetup}, linje 27).\\

Linje 11 til 14, eksekveres requestet og herefter deserialiseres til en liste af showings. Linje 16 og 17 tester henholdsvis at status koden
er korrekt og at listen ikke er tom.\\

\textbf{Åbenbaring}\\
Det er vigtigt at tilføje negative tests, altså tests hvor resultatet forventes at komme tilbage negativt. Et eksempel på dette, er 
at ovenstående test bliver udført, men ved at logge ind som en almindelig bruger først. Her ville resultatet skulle forventes at være
negativt da den token en bruger har og den en administrator har ikke er ens og brugeren har derfor ikke retigheder til at foretage kaldet.

\lstinputlisting[language={[Sharp]C}, caption={GetAllShowings(HttpStatusCode expectedHttpStatusCode)}, label={list:testgetallshowings}]{Code/testingadminloginmetode.txt}